**Репозиторий с рефератами магистрантов очной и заочной форм обучения специальностей ИИ и САУиИО**


---
## Группы и темы (с подтемами)

**САУиИО(SYS)**  
1. Грицук Владислав - Интеллектуальные агенты. *Интеллектуальные агенты. Информационный поиск в веб. Семантический веб. Адаптивные веб-ресурсы. Персонализация. Интеллектуальный анализ данных и веб-майнинг. Grid-технологии. Социальные сети.*  
2. Дацкевич Евгений - Веб-майнинг. *Майнинг данных, поведения, веб-структур, мнений. Выделение структурированных данных.*  
3. Крейдич Роман - Web-intelligence. *Характеристики типичных интернет-приложений и место WI. Перспективы, цели и характеристики WI. Уровни WI.*  
4. Кривущенко Андрей - Получение информации из Интернет. *Типичные поисковые системы. Интеллектуальные методы сбора информации из гетерогенных источников. Исследовательские тренды.*  
5. Лаврущик Артём - Практическая реализация интеллектуальных подходов в веб-приложениях. *Рекомендательные системы (Netflix, Amazon). Распознавание образов (Facebook, Google). Системы распознавания речи. Интеллектуальные чатботы и помощники.*  
6. Самолюк Олег - Семантический веб. *Метаданные. Многослойная архитектура семантического веба. Онтологии, конструирование. Приложения семантического веба.*

**ИИ(II)**  
1. Бабич Илья - Менеджмент знаний.  *Основы менеджмента знаний. Онтологии в веб в разрезе управления знаниями. Применение методологий менеджмента знаний в семантическом вебе. Знания и виртуальные сущности.*  
2. Голодко Алексей - Введение в облачные технологии для ИИ. *Экосистема исследования данных языка Python. Разработка облачных приложений ИИ. Интеграция разработки и эксплуатации на AWS.*  
3. Макеев Алексей - Разработка интеллектуальных приложений в Google Cloud Platform. *Обзор GCP. Colaboratory. Datalab. BigQuery. Тензорные процессоры, TensorFlow.*  
4. Матвейчук Александр - Разработка интеллектуальных приложений на платформе AWS. *Создание приложений дополненной и виртуальной реальностей. Создание конвейеров AR/VR с помощью EFS и Flask, конвейера инженерии данных с помощью EFS, Flask и Pandas.*  
5. Рудский Роман - Web-intelligence. *Проблемы разработки интеллектуальных веб-приложений*  
6. Шукало Влад - Получение информации из Интернет. *Модели информационного поиска. Поиск в динамической среде.*  

Примечание - *Рамский Денис* уже сдал реферат по выбранной им теме *Практическая реализация интеллектуальных подходов в веб-приложениях*, а также *Вьюнник Вадим* выбрал заранее тему *Введение в облачные технологии для ИИ*

---

## Иерархия репозитория

Иерархия укладывания лабораторных должна быть следующей.

1. Корень папки репозитория - "*группа_ФамилияИмя_магистранта*(к примеру, SYS_LavruschikArtem, без пробелов, название группы с большой )"
2. В папке с лабой должен находиться только *Тема_Реферата.md*-файл с текстом реферата

---

# Если кто-то не знает, как работать с гитом - смотри ниже

---

## Что нужно сделать в самом начале

Установить утилиту **git** себе на компьютер (полезные ссылки ниже, для юзеров Windows).  
1. https://git-scm.com/book/ru/v1/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-Git  
2. https://www.youtube.com/watch?v=Q181djTJeBU  

---

## Копирование репозитория себе на компьютер

1. Открываете консоль
2. В консоли переходите командами в любую удобную папку для хранения
3. *git clone https://lwwwr@bitbucket.org/lwwwr/iit2019.git*
4. Вуаля, репозиторий скопирован.

---

## Следующие действия при выполнении 
1. Создаёте, так называемый, *branch* с именем вида *группа_ФамилияИмя*, к примеру, *SYS_LavruschikArtem*. Делаете это по ссылке https://bitbucket.org/lwwwr/iit2019/branches/ где жмёте кнопочку "Create Branch", type *Other*, from branch *master*
2. После создания бранча, Вам выдаст команду для локального чекаута. Исходя из примера, команда будет вида *git fetch && git checkout SYS_LavruschikArtem*. Её необходимо ввести через консоль, находясь в папке с репозиторием.
3. Делаем реферат в маркдауне.
4. Копируете в соответствии с иерархией файл с текстом в нужную папку в репозитории.
5. Убеждаетесь, что нет лишних файлов командой *git status*
6. Далее в консоли пишете **"git add *"** 
7. **"git commit -m 'группа_НомерЛабы_ФамилияИмя'"** 
8. **git push**
9. Если всё сделаете правильно, консоль выдаст сообщение с ссылкой на создание "Pull request". Копируете в браузер и переходите по ссылке. Откроется страница для заполнения *Description*(здесь нужно описать что вы сделали). Ссылка будет вида https://bitbucket.org/lwwwr/iit2019/pull-requests/new?source=SYS_LavruschikArtem&t=1
10. Нажимаете *Create pull request*
11. Ждём *26.04.19*
